我撐這一種藍 - 高慧然

我撐這一種藍 - 高慧然

這段時間，黃色經濟圈備受輿論攻擊，商務及經濟發展局局長邱騰華更在社交平台直播中直斥黃色經濟圈「畫地為牢」，似乎很擔心黃色經濟圈難以持久經營下去。傳統智慧告訴我們，凡敵人反對的，證明我們做對了。香港人山寨紅色經濟圈，經濟反制裁獨裁政權及獨裁政權的擁護者，這步棋，看來是下對了。

自由社會，每個消費者均擁有自由意志，及獨特的消費選擇。我喜歡用政治立場去選擇商鋪，去決定我的錢怎麼用關你甚麼事？你憑甚麼干預我，批判我，攻擊我？正如有些人選擇餐廳，不是因為食物美味，而是老闆娘貌美；也有人不在乎產品質素，只看它是否更具人氣；有人購物，首重交通便利就腳，有人在乎人情味……政府發動輿論機器攻擊消費者的消費選擇，名不正、言不順吧？

不同的人有不同的政治立場，有黃色經濟圈，自然也有藍色經濟圈，藍色更佔「沉默的大多數」，怕甚麼呢？這群沉默者究竟是數字不夠龐大，完全沒有消費能力，抑或只存在於想像之中？

有一種與經濟有關的藍色，我倒是舉腳贊成的。上個月美國商務部長Wilbur Ross宣佈美國正式推出「藍點網絡」（Blue Dot Network），澳美日三國聯手，「為全球基礎設施發展倡導可信任的標準」，「藍點網絡」將會針對道路、港口和橋樑的全球公認評估和認證系統，聚焦印太地區，制衡「一帶一路」。澳洲與其重要的貿易夥伴中國漸行漸遠，有了新朋友。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：